Pour chacun des problèmes ci-dessous, écrire à l'aide d'une seule expression les calculs permettant de trouver la réponse (on utilisera uniquement les nombres donnés dans l'énoncé du problème).  

Effectuer le calcul et répondre à la question.

\medskip


\begin{description}
  \item[Problème 1] --~
  J'ai 75 \euro{} d'économie. Je voudrais offrir une boîte à outil à ma mère qui coûte 23 \euro{} et un bouquet de fleurs à mon père et mes deux grands-pères, sachant qu'un bouquet de fleurs coûte 12 \euro{}.\\
   \faQuestionCircle[regular]\quad Combien me restera-t-il une fois ces achats effectués ?
  
  \medskip
  
  \item[Problème 2] --~
  Mathilde prend le bus tous les jours (du lundi au vendredi) pour aller à l'école.\\
  Chaque matin le trajet à pied pour aller de chez elle à l'arrêt de bus dure 7 min puis le trajet en bus jusqu'à l'école dure 16 min.\\
  Le soir, les temps sont identiques.\\
   \faQuestionCircle[regular]\quad Combien de temps cela lui prend-t-il chaque semaine d'aller à l'école et de revenir ?
  
  \medskip
  
  \item[Problème 3] --~
  Un fermier clôture son champ de forme rectangulaire avec 160 m de grillage (il ne place pas de portail\dots).\\
   \faQuestionCircle[regular]\quad Sachant que la longueur de ce champs mesure 52 m, quelle est la mesure de sa largeur ?
  
  \medskip
  
  \item[Problème 4] --~
  8 enfants vont au cinéma. Chacun d'eux paye sa place 6 \euro{}, s'achète une bouteille d'eau à 1,5 \euro{} et une glace à 2,8 \euro{}.\\
   \faQuestionCircle[regular]\quad Quelle somme d'argent a été dépensée par l'ensemble du groupe ?
  
  \medskip
  
  \item[Problème 5] --~
  Un article en magasin coûte 2~500 \euro{}. Le vendeur me propose de payer 350 \euro{} le jour de mon achat puis le reste en 10 mensualités identiques.\\
   \faQuestionCircle[regular]\quad Combien vais-je alors payer par mois ? 
\end{description}
